\section{Consideraciones y Alcances}
\label{sec:consideraciones}

%\begin{shaded}
Los dispositivos para los cuales se considera impacto y mejora de nivel de precisión, pueden o no trabajar con observables doble frecuencia. Sin embargo, se considera relevante el trabajo con dispositivos de una sola frecuencia ya que son son dispositivos de bajo costo y más vulnerables a los efectos de retraso ionosférico y multipath.\\

El canal de comunicación destinado para el intercambio de información entre los dispositivos puede o no, ser de largo alcance.\\

La interacción entre dispositivos móviles planteada en el presente estudio, involucra al menos 2 dispositivos de posicionamiento con capacidad de intercambiar información.\\
%\end{shaded}

Los desarrollos y estudios de este trabajo de investigación son ajustados al uso de esta misma, bajo las siguientes consideraciones\footnote{Consideraciones adicionales pueden surgir en el transcurso de la investigación, producto de los estudios e investigaciones realizadas con fin a dar respuesta a la pregunta de investigación planteada; dichas consideraciones y alcances serán parte del contenido en el documento final}:\\

\textbf{La arquitectura...}:

\begin{itemize}
	\item Se plantea el uso de mínimo 2 dispositivos en interacción.
	\item Los dispositivos GPS involucrados en el estudio deben contar con la capacidad de entregar observables de Pseudo-rango; la cual no es una característica propia de los sensores GPS embebidos en teléfonos inteligentes (SmartPhones).
	%\item La red de interconexión entre los equipos...
\end{itemize}


\textbf{Los Entornos de prueba}:

\begin{itemize}
	\item Los entornos de prueba comprenden la topografía y características propias de los cañones urbanos de la ciudad de Bucaramanga.
\end{itemize}


\section{Resultados Esperados o Productos}

Los resultados de esta investigación, buscan construir argumentos y conclusiones suficientes para determinar si la técnica de posicionamiento propuesta es una alternativa de solución a la problemática de precisión en posicionamiento de dispositivos GPS inmersos en ambientes urbanos. Y con los cuales se pueda dar respuesta a la pregunta de investigación bajo la cual se origina %originó 
este trabajo de investigación.\\

\textbf{Conducentes al fortalecimiento de la capacidad científica nacional}:

\begin{itemize}
	\item Tesis de maestría que aporta al avance del país en una línea de investigación sistemas de posicionamiento, promoviendo el uso de plataformas y librerías para la adquisición y procesamiento de datos GPS/GNSS.

	\item El trabajo aporta cuerpo del conocimiento para futuros desarrollos y aplicaciones en el uso de sistemas de posicionamiento, para desarrollos tecnológicos que permitan la transformación de la cuidad de Bucaramanga en una ciudad inteligente.

\end{itemize}

\textbf{Relacionados con la generación de conocimiento y/o nuevos desarrollos tecnológicos}:

\begin{itemize}
	\item Estudio de los algoritmos del estado del arte en técnicas de posicionamiento GPS/GNSS.
	
	\item Desarrollo de una técnica de posicionamiento basada en la interacción de dispositivos GPS inmersos en ambientes urbanos.
	
	\item Publicación de artículo en revista científica relacionada con el área de interes del proyecto, en un plazo máximo de un año después de culminado el proyecto.

\end{itemize}